陳詠謙最佳歌詞選舉大賽

見有人講夕爺歌詞
咁不如睇下做飯謙最佳歌詞會係點
小弟拋個磚先

陳奕迅 習慣說
作詞：陳詠謙 作曲：陳奕迅/ Eric Kwok
編曲：Swing 監製：Swing / Eason Chan

親人罹難哀悼然後適應 生死有命
多年仇恨恐懼還是適應
當天不能承受今天能習慣 一切難面對的事情
循環地要我受難再沒甚麽感覺 我已活下來
遺憾是要我敘述最特別的感覺 我會坐著發呆

個人覺得呢首填得算係咁
雖然有啲冷門 但應該都算係陳詠謙嘅佳作

歡迎大家討論 善用不推文
btw我諗最後都會係一堆我現時自己肯做飯

王菲的孤寂
多麼孤寂

我現時自己肯做飯

聽到都覺得好孤寂

毒撚進化成玩家既心聲
填詞 陳詠謙

呢句其實寫得好好
不過只限你拍過拖又分過手又玩過煮飯仔先會有共鳴

爛詞王大賽開始

長夜 - IU

硬仗

飄飄然地飄

記得種種感覺 但欠你的廝守到老

可一可再都不錯
尤其是係一人一句果到

回味那日子 回望那地方
乘著印象依稀 想聽你講
團聚那盛景 臨別那淚光
全部攝入相簿 翻開細看

還在生 抹前塵上路
還在掙扎的 思海有霧
蒙著眼 承受一生煎熬
還是困局 誰於溝渠描繪星圖 誰的衣裳藏尖刀
誰人心高 誰人登高

岑寧兒 - 困局 （歎息橋主題曲）

幫yellow寫個堆意淫歌同時間靜止器其實幾過癮

童年可不可再來過
籃球鞋可不可護送我
夾帶理想私逃 隨步行錯
再邂逅快樂 再唱未唱的歌

Yellow! - 時間靜止器

C AllStar - 家書

一天天過去 一天天老去
你悄悄軟化 我想過敞開心扉 但是極難

任世界多寬廣 未及在你身旁
逃避你的不安 偶爾撒賴說謊
檢閱我行囊 那些天 我獨來獨往
無聲對抗 漸漸地 忌諱著對方
親一親 就像代價高昂
忘掉時光會過 樹欲靜風不息
風吹不去 迷惘
問心一聲 愛你 為何埋葬
別於病床前 哭出答案

自那天哭一聲 便繫著你心靈
陪著我數星星 帶我探視美景
闡述了和平 灌輸應有的防衛性
還指引我 望事物 用雪亮眼睛
只可惜 地上沒有公平
隨著時光荏苒 剩下日子 多少 可交給我 回應
道出心聲 趁你 還能聆聽
在感動來時 一擁作證

陳詠謙 給兒子的信
如果天地狠狠的將一切理想 破滅了
還是流我的血 你別忘掉
如果輸在起跑的追得太痛苦 太累了
是我對不起你 但你記得因快樂而笑